# SQuirreL
## Редактор баз данных с открытым исходным кодом, написанный на Pascal.

![logo](https://codeberg.org/buster_daemon/squirrel/raw/branch/main/squirrel-logo.png)

### Основные задачи

- Предоставление доступа к различным современным базам данных, на разных операционных системах.

- Возможность редактирования таблиц с помощью удобного графического интерфейса. 

- Выполнение SQL команд непосредственно в программе.

### Цель

Изначально программа была университетским проектом, которая должна была обеспечить доступ к базам данных Firebird IB. Однако мы с другом решили, а почему бы не сделать программу которая обеспечивает доступ ко многим современным базам данных (или тем что поддерживает Lazarus IDE). Так родилась идея программы: "Работа с разными базами данных в одной программе, написанной на удобном для понимания языке".

На данный момент поддерживается 4 вида баз данных:

- Локальная база данных IB Firebird

- SQLite

- MySQL

- PostgreSQL

### Использование

У программы есть одна главная форма, на которой расположены компоненты для подключения, просмотра и редактирования баз данных. Перед подключением необходимо выбрать тип базы данных ввести учётные данные, если БД этого требует, после чего нажать на кнопку "Подключиться". 
После этого поля ввода учётных данных станут не активны и появятся вкладки с компонентами просмотра и редактирования базы данных:

- База данных:
- Таблица
- Навигатор таблицы
- Компонент выбора таблиц из активной базы данных


- Продвинутое:
- Дополнительная таблица
- Командная строка
- Поле для выполнения SQL сценариев
- Список доступных, в базе данных, процедур

После завершения редактирования не забудьте применить изменения, нажав на кнопку "Применить изменения ". Программа спросит о подтверждении на применение введёных пользователем изменений. При подтверждении они применяются, в противном случае - отменяются.

### Дальнейшее развитие

На данный момент пока нету каких-либо определённых планов по развитию проекта. Пока буду исправлять ошибки и добавлять новые типы баз данных, которые поддерживает Lazarus.
